人性本善/惡？

定係會因為外界/成長環境而有所影響/改變？

人性本惡就解得通

你點定義善惡？中意錢，有惰性依d算唔算惡？

人性本自私

如果係其中一部份呢

有冇例子

一個人係荒島出世自生自滅 佢既行為對佢黎講無善惡之分

善惡係人類社會既制約 為左維持繁衍共存既秩序

利申鳩up

人性係善定惡睇你相信乜嘢。
惡，你會覺得人哋做所有嘢都係有目的，有手段，你係對付佢。
善，你會覺得人哋做所有嘢都有佢嘅原因，你了解原因之後認為佢都係出於善意。
善嘅定義，可以參考「仁」「義」「禮」「智」呢四德。
至於惡嘅定義，可以參考《七宗罪》「貪婪」「嫉妒」「憤惡」「懶惰」「暴食」「淫蕩」「驕傲」。
以前我都會覺得人係本惡，然後諗點樣用理智抑壓自己嘅惡而生存。但係咁樣好辛苦，而家開始相信人係本善，惡嘅行為其實係被世間慾望、物質所蒙蔽，咁樣我就追隨本善嘅心去對人，人會覺得開心啲。